src/equivalence/tso_fpga/CounterExample.v
@@ -1,0 +1,457 @@
+Require Import SyEvents.
+Require Import SyExecution.
+Require Import SyLabels.
+Require Import TSOFPGA.
+Require Import Lia.
+Require Import Arith.
+Require Import IndefiniteDescription.
+Require Import PropExtensionality.
+Require Import List.
+Require Import AuxProp.
+Require Import AuxRel.
+Import ListNotations.
+From hahn Require Import Hahn.
+
+Section CounterExample.
+
+(* Definition winit := InitEvent(0). *)
+Definition w1 := FpgaEvent (Fpga_write_req 1 0 1) 0 0.
+Definition f1 := FpgaEvent (Fpga_fence_req_one 1) 1 1.
+Definition f2 := FpgaEvent (Fpga_fence_req_one 2) 2 2.
+Definition w2 := FpgaEvent (Fpga_write_req 2 0 2) 3 3.
+Definition fall := FpgaEvent (Fpga_fence_req_all) 4 4.
+Definition r0 := FpgaEvent (Fpga_read_req 2 0) 5 5.
+Definition f2_resp := FpgaEvent (Fpga_fence_resp_one 2) 6 2.
+Definition w2_resp := FpgaEvent (Fpga_write_resp 2 0 2) 7 3.
+Definition w1_resp := FpgaEvent (Fpga_write_resp 1 0 1) 8 0.
+Definition f1_resp := FpgaEvent (Fpga_fence_resp_one 1) 9 1.
+Definition fall_resp := FpgaEvent (Fpga_fence_resp_all) 10 4.
+Definition r0_resp := FpgaEvent (Fpga_read_resp 2 0 1) 11 5.
+
+(* Простейший контрпример:
+   w1
+   f1
+   f2
+   w2
+   f2_resp
+   w2_resp
+   w1_resp
+   f1_resp
+*)
+
+(*
+  w1
+  f1
+  f2
+  w2
+  fall_req
+  ... случаются кеки:
+    f2_resp
+    w2_resp (чел попал в канал).
+    w1_resp
+    f2_resp.
+  fall_resp
+  r0_req
+  r0_resp.
+
+  В операционной семантике r0_resp не мог прочитать w1_resp, так как к моменту
+  f2 в памяти уже лежат w1.
+*)
+
+(* В операционной семантике невозможна последовательность *)
+(* w1 -> f1 -> f2 -> w2 -> f2_resp -> w1_resp -> f1_resp*)
+
+(* В операционной семантике w2 не может оказаться в памяти раньше w1 *)
+
+(* В результате неё в памяти окажется *)
+
+(* В операционной возможно только следующее: *)
+(* w1 в буфер -> f1 в буфер -> w2 в буфер -> f2 в буфер -> r0 в буфер.
+
+ *)
+
+Definition event_list := [w1; f1; f2; w2; fall; r0; w1_resp; f1_resp; f2_resp; w2_resp; fall_resp; r0_resp].
+Definition EG := fun e => In e event_list \/ is_init e.
+
+Definition exec_rf := fun e1 e2 => e1 = w2_resp /\ e2 = r0_resp.
+Definition exec_co := fun e1 e2 => 
+    ((is_init e1 /\ e2 = w1_resp) \/
+    (e1 = w2_resp /\ e2 = w1_resp) \/
+    (is_init e1 /\ e2 = w2_resp)) /\ same_loc e1 e2.
+
+Definition G :=
+  {| acts := EG;
+     co := exec_co;
+     rf := exec_rf;
+     readpair := ⦗EG ∩₁ is_rd_req⦘ ⨾ req_resp_pair ⨾ ⦗EG ∩₁ is_rd_resp⦘;
+     writepair := ⦗EG ∩₁ is_wr_req⦘ ⨾ req_resp_pair ⨾ ⦗EG ∩₁ is_wr_resp⦘;
+     fenceonepair := ⦗EG ∩₁ is_fence_req_one⦘ ⨾ req_resp_pair ⨾ ⦗EG ∩₁ is_fence_resp_one⦘;
+     fenceallpair := ⦗EG ∩₁ is_fence_req_all⦘ ⨾ req_resp_pair ⨾ ⦗EG ∩₁ is_fence_resp_all⦘
+     |}.
+
+Ltac unfolder'' := unfolder; unfolder'; unfold EG, exec_rf, exec_co, is_init, same_loc in *; simpl in *.
+
+Lemma WFG: Wf G.
+Proof.
+    split; ins; desf.
+    all: try by (unfolder''; split; ins; desf; auto 20).
+    all: try by (unfolder''; ins; desf; auto 20).
+    unfolder''; unfold codom_rel; ins; desf.
+    exists w2_resp.
+    auto.
+Qed.
+
+Lemma WF_FPGA_G: Wf_fpga G.
+Proof.
+    split; ins; desf.
+    all: try basic_solver.
+    (* - red; split; red. ins. apply seq_eqv_lr in H. apply seq_eqv_lr; unfolder''; desf. intuition. eauto 10. *)
+    - unfolder''. ins; desf. exists r0_resp; intuition; desf. unfold r0, r0_resp in *. desf.
+    - unfolder''. ins; desf. 
+        { exists w1_resp; intuition; desf; unfold w1, w1_resp in *; desf. }
+        { exists w2_resp. intuition; desf; unfold w2, w2_resp in *; desf. } 
+    - unfolder''. ins; desf.
+        { exists f1_resp; intuition; desf; unfold f1, f1_resp in *; desf. }
+        { exists f2_resp. intuition; desf; unfold f2, f2_resp in *; desf. }
+    - unfolder''. ins; desf. exists fall_resp; intuition; desf. unfold fall, fall_resp in *. desf.
+Qed.
+
+Ltac unfolder''' := unfold poloc, fr, rf, co, sb, exec_rf, exec_co, same_loc, is_init, is_cpu, ext_sb in *.
+Ltac unfold_nodes := unfold w1, w2, f1, f2, fall, r0, w1_resp, w2_resp, f1_resp, f2_resp, fall_resp, r0_resp in *.
+
+Lemma rf_in_sb: rf G ⊆ sb G.
+Proof.
+    unfolder; ins; desf. unfolder'''. desf. apply seq_eqv_lr; splits; simpl in *; red; simpl; intuition.  
+Qed.
+
+(* Lemma co_in_sb: co G ⊆ sb G.
+Proof.
+    unfolder; ins; desf; unfolder'''; desf; apply seq_eqv_lr; splits; simpl in *; try red; simpl; intuition.
+Qed. *)
+
+(* Lemma fr_in_sb: fr G ⊆ fun e1 e2 => e1 = r0_resp /\ e2 = w1_resp.
+Proof.
+    red; ins; red in H.
+    apply seq_eqv_lr.
+    destruct H. destruct H. destruct H. destruct H.
+    splits; simpl in *; unfold EG in *; simpl in *; unfolder'''; unfold_nodes; desf; intu
+Qed.
+
+Lemma fr_empty: fr G ⊆ ∅₂.
+Proof.
+    red; ins; red in H.
+    destruct H. destruct H. destruct H. destruct H.
+    simpl in H1; desf.
+    unfold exec_co in *; destruct y; desf.
+Qed. *)
+
+Lemma ppoCpu_empty: ppoCpu G ⊆ ∅₂.
+Proof.
+    red; ins; red in H.
+    destruct H.
+    destruct H, H0.
+    apply seq_eqv_lr in H.
+    desf; simpl in *.
+    unfold EG, is_cpu in *; simpl in *; desf.
+Qed.
+
+
+Lemma fence_structure: fence G ⊆ fun e1 e2 => e1 = w1_resp /\ e2 = fall_resp.
+Proof.
+    red; ins; red in H.
+    destruct H.
+    { red in H; destruct H. destruct H. destruct H0.
+      destruct H0.
+      red in H0; destruct H0; subst.
+      apply seq_eqv_lr in H.
+      simpl in *; destruct H; unfold EG, is_cpu_fence in *; simpl in *; desf. }
+    red in H.
+    repeat destruct H.
+    destruct H0.
+    destruct H.
+    destruct H0.
+    destruct H0.
+    repeat destruct H2.
+    (* unfold poFnRsp in *. *)
+    apply seq_eqv_lr in H0.
+    desf; simpl in *.
+    red in H3; desf.
+    destruct H.
+    { destruct H as [x0' [POCH FN_ONE]].
+      repeat destruct FN_ONE; subst.
+      destruct POCH as [SB SCH].
+      apply seq_eqv_lr in SB.
+      destruct SB as [EGX [SB _]].
+      simpl in *.
+      unfold is_fence_resp_one in *.
+      unfold ext_sb in *.
+      unfold EG in H0; simpl in *; desf;
+      unfold_nodes;
+      unfold same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;
+      unfold EG in EGX; simpl in *; desf; unfold_nodes; desf;
+      unfold EG in H3; simpl in *; desf; unfold_nodes; desf; lia. }
+
+    destruct H as [x0' [SB FN_ALL]].
+    repeat destruct FN_ALL; subst.
+    apply seq_eqv_lr in SB.
+    destruct SB as [EGX [SB _]].
+    simpl in *.
+    unfold is_fence_resp_all in *.
+    unfold ext_sb in *.
+    unfold EG in H0; simpl in *; desf;
+    unfold_nodes;
+    unfold same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;
+    unfold EG in EGX; simpl in *; desf; unfold_nodes; desf;
+    unfold EG in H3; simpl in *; desf; unfold_nodes; desf; lia.
+Qed. 
+
+Lemma fr_structure: fr G ≡ fun e1 e2 => e1 = r0_resp /\ e2 = w1_resp.
+Proof.
+  red; ins; split.
+  { red; ins. red in H.
+    do 3 (destruct H).
+    simpl in H.
+    red in H.
+    destruct H; subst.
+    destruct H1.
+    desf.
+   }
+  red; ins.
+  red; red; splits; red; ins.
+  2: { cbv in *; desf. }
+  exists w2_resp.
+  unfold exec_rf, exec_co, EG in *.
+  simpl in *. desf; intuition.
+  unfold same_loc; desf.
+Qed.
+
+Lemma ppoFpga_lemma: ppoFpga G ⊆ ⦗fun e => e <> r0_resp⦘ ⨾ (ppoFpga G) ⨾ ⦗fun e => e <> r0_resp⦘ ∪ (fun e1 e2 => e1 = r0 /\ e2 = r0_resp).
+Proof.
+  red; ins; desf.
+  remember H as H'.
+  clear HeqH'.
+  red in H.
+  destruct H as [[POCH | SB] | PAIR].
+  { apply seq_eqv_lr in POCH.
+    left; apply seq_eqv_lr.
+    destruct POCH as [RSP [[SB SCH] NOTR]].
+    apply seq_eqv_lr in SB.
+    simpl in *; desf.
+    unfold ext_sb, is_resp, minus_event, is_rd_resp in *.
+    splits; vauto;
+    intro; subst;
+    unfold EG in *; simpl in *; desf; unfold_nodes; desf; lia.
+   }
+  { apply seq_eqv_lr in SB.
+    left; apply seq_eqv_lr.
+    destruct SB as [RSP [SB NOTR]].
+    apply seq_eqv_lr in SB.
+    simpl in *; desf.
+    unfold ext_sb, is_resp, minus_event, is_rd_resp in *.
+    splits; vauto;
+    intro; subst;
+    unfold EG in *; simpl in *; desf; unfold_nodes; desf; lia.
+   }
+   red in PAIR.
+   destruct PAIR as [[[RP | P] | P] | P].
+   { right. simpl in *. apply seq_eqv_lr in RP.
+     desf; unfold EG in *; unfolder'; simpl in *; desf. }
+    all: 
+    (left; simpl in *; apply seq_eqv_lr in P;
+    desf; apply seq_eqv_lr; splits; vauto; intro; subst;
+    unfold EG in *; unfolder'; simpl in *; desf).
+Qed.
+
+Lemma Consistent: Ax86Consistent G.
+Proof.
+    split.
+    (* { simpl in *. unfold exec_rf, exec_co.
+    arewrite (rf G ⊆ sb G) by apply rf_in_sb.
+      arewrite (co G ⊆ sb G) by apply co_in_sb. *)
+    
+    {
+        cut ((poloc G ∪ rf G ∪ co G ∪ fr G) ∩ is_cpu × is_cpu ⊆ ∅₂).
+        { ins. rewrite H. red. rewrite tc_empty. basic_solver. }
+        repeat (rewrite inter_union_l).
+        red; ins; desf. destruct H. destruct H. destruct H.
+        destruct H. red in H. 
+        - destruct H, H0. unfolder'''. apply seq_eqv_lr in H. simpl in *. unfold EG in *. simpl in *; desf.
+        - destruct H, H0. unfolder'''. simpl in *. unfold EG in *. simpl in *; desf.
+        - destruct H, H0. unfolder'''. simpl in *. unfold EG in *. simpl in *; desf.
+        - destruct H, H0. red in H. do 3 (destruct H). red in H. simpl in *. unfolder'''. simpl in *. unfold EG in *. simpl in *; desf. }
+    {
+        Print acyclic.
+        unfold ppo.
+        arewrite (ppoCpu G ⊆ ∅₂) by apply ppoCpu_empty.
+        rewrite (union_false_l).
+        do 3 (rewrite unionA).
+        rewrite unionC.
+        rewrite <- unionA.
+        rewrite <- unionA.
+        rewrite (ppoFpga_lemma).
+        rewrite <- unionA.
+        apply acyclic_union.
+        2: { admit. (* Первое ребро заканчивается в r0_resp, вторые в нем не начинаются *) }
+        rewrite unionA.
+        rewrite unionC.
+        rewrite <- unionA.
+        rewrite <- unionA.
+        apply acyclic_union.
+        { admit. (* Вложено в SB *)}
+        
+        (* Первое ребро выходит из r_resp. Вторые ребра не заходят в r_resp *)
+
+        (* if starts with a read_req, cannot go to read_req *)
+        (* noting goes to read_req *)
+        (* if starts with a read_resp, only read_req cannot *)
+        (* r0 -> w2 *)
+        (* EG \ (read_req) *)
+        (* sb \ (read_resp)*)
+        
+        arewrite (fre G ⊆ fr G).
+        rewrite fr_structure.
+        rewrite fence_structure.
+        arewrite (rfe G ⊆ rf G).
+        simpl; unfold exec_rf, exec_co.
+        admit.
+       }
+    all: try by (rewrite fr_empty; repeat (rewrite seq_false_l); basic_solver).
+    { red; ins; desf.
+      destruct H as [x0 [FR [x1 [POCH RP]]]].
+      apply seq_eqv_lr in RP.
+      desf.
+      apply fr_structure in FR; desf; subst.
+      destruct POCH as [SB [CH CH']].
+      destruct RP, RP1.
+      unfold EG, is_rd_req,is_rd_resp, req_resp_pair in *; simpl in *; desf. }
+    { red; ins; desf.
+      destruct H as [x0 [FR [x1 [POFN [x2 [SB PAIR]]]]]] .
+      apply fr_structure in FR; desf; subst.
+      apply seq_eqv_lr in PAIR.
+      desf.
+      destruct PAIR as [EG2 REQ2]; unfold EG in EG2; unfold is_rd_req in *; simpl in *; desf.
+      rewrite <- Heq in *; clear Heq.
+      apply seq_eqv_lr in SB; simpl in *; destruct SB as [EG1 [SB _]].
+      destruct POFN as [FF | FF];
+      apply seq_eqv_r in FF; desf; unfold is_fence_resp_one, is_fence_resp_all, ext_sb in *; unfold EG in EG1; simpl in *; desf.
+      - unfold f1_resp in *; desf; lia. 
+      - unfold f2_resp in *; desf; lia. 
+      - unfold fall_resp in *; desf; lia. 
+     }
+    { simpl; red; ins; desf. red in H. desf. 
+      apply seq_eqv_lr in H0; unfold exec_rf in *; desf. simpl in *; lia. }
+    (* { arewrite (fre G ⊆ fr G). rewrite fr_empty; repeat (rewrite seq_false_l); basic_solver. } *)
+    { arewrite (rfe G ⊆ rf G).
+      arewrite (fre G ⊆ fr G).
+      rewrite (fr_structure).
+      simpl; unfold exec_rf.
+      red; ins; cbv in *; desf. }
+    2: { red; ins.
+      destruct H as [x0 [POCH [x1 [FENCE [x2 [SB PAIR]]]]]].
+      apply seq_eqv_lr in FENCE.
+      apply seq_eqv_lr in PAIR.
+      apply seq_eqv_lr in SB.
+      destruct POCH as [SB' SCH].
+      apply seq_eqv_lr in SB'.
+      simpl in *.
+      desf.
+      destruct FENCE, FENCE1.
+      unfold EG in H1, SB1.
+      simpl in *.
+      red in H0, FENCE0, H2.
+      red in SB0.
+      destruct PAIR, PAIR1.
+      unfold w1, w1_resp, f1, f1_resp, w2, w2_resp, f2, f2_resp, fall, fall_resp, r0, r0_resp, is_init in *.
+      destruct x0, x1; desf; try lia.
+      { destruct FENCE0; subst.
+        unfold EG in SB'0, SB'1.
+        simpl in *.
+        desf.
+        unfold f2 in *.
+        desf.
+        unfold EG in SB'.
+        simpl in *.
+        unfold ext_sb, same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;  simpl in *;  desf.
+        unfold w2 in *; desf; lia. }
+      { destruct FENCE0; subst.
+        unfold EG in SB'0, SB'1.
+        simpl in *.
+        desf.
+        unfold f2 in *.
+        desf.
+        unfold EG in SB'.
+        simpl in *.
+        unfold ext_sb, same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;  simpl in *;  desf.
+        unfold w2 in *; desf; lia. }}
+    { red; ins.
+      destruct H as [x0 [SB' [x1 [FENCE [x2 [SB PAIR]]]]]].
+      apply seq_eqv_lr in FENCE.
+      apply seq_eqv_lr in PAIR.
+      apply seq_eqv_lr in SB.
+      apply seq_eqv_lr in SB'.
+      simpl in *.
+      desf.
+      destruct FENCE, FENCE1.
+      unfold EG in H1, SB1.
+      simpl in *.
+      red in H0, FENCE0, H2.
+      red in SB0.
+      destruct PAIR, PAIR1.
+      unfold w1, w1_resp, f1, f1_resp, w2, w2_resp, f2, f2_resp, fall, fall_resp, r0, r0_resp, is_init in *.
+      destruct x0, x1; desf; try lia. }
+    { red; ins.
+      destruct H as [x0 [SB' [x1 [PAIR [x2 [SB FENCE]]]]]].
+      apply seq_eqv_lr in FENCE.
+      apply seq_eqv_lr in PAIR.
+      apply seq_eqv_lr in SB.
+      apply seq_eqv_lr in SB'.
+      simpl in *.
+      desf.
+      destruct FENCE, FENCE1.
+      unfold EG in H1, SB1.
+      simpl in *.
+      red in H0, FENCE0, H2.
+      red in SB0.
+      destruct PAIR, PAIR1.
+      unfold w1, w1_resp, f1, f1_resp, w2, w2_resp, f2, f2_resp, fall, fall_resp, r0, r0_resp, is_init in *.
+      destruct x0, x1; desf; try lia.
+      unfold ext_sb in *.
+      unfold EG in SB'; simpl in *; desf.
+      unfold fall in *; desf.
+      unfold EG in SB'1; simpl in *; desf.
+      - unfold w1 in *; desf; lia.
+      - unfold w2 in *; desf; lia. }
+    { red; ins.
+      destruct H as [x0 [POCH [x1 [PAIR [x2 [SB FENCE]]]]]].
+      apply seq_eqv_lr in FENCE.
+      apply seq_eqv_lr in PAIR.
+      apply seq_eqv_lr in SB.
+      destruct POCH as [SB' SCH].
+      apply seq_eqv_lr in SB'.
+      simpl in *.
+      desf.
+      destruct FENCE, FENCE1.
+      unfold EG in H1, SB1.
+      simpl in *.
+      red in H0, FENCE0, H2.
+      red in SB0.
+      destruct PAIR, PAIR1.
+      unfold w1, w1_resp, f1, f1_resp, w2, w2_resp, f2, f2_resp, fall, fall_resp, r0, r0_resp, is_init in *.
+      destruct x0, x1; desf; try lia.
+      { unfold ext_sb in *.
+        unfold EG in SB'; simpl in *; desf.
+        unfold fall in *; desf.
+        unfold ext_sb, same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;  simpl in *;  desf.
+        unfold EG in SB'1; simpl in *; desf.
+        unfold w1 in *; desf; lia. }
+      unfold ext_sb in *.
+      unfold EG in SB'; simpl in *; desf.
+      unfold fall in *; desf.
+      unfold ext_sb, same_ch, chan_opt, fpga_chan_opt in *;  simpl in *;  desf.
+      unfold EG in SB'1; simpl in *; desf.
+      unfold w2, f2 in *; desf.
+      unfold EG in H5; simpl in *; desf.
+      unfold w2_resp in *; desf. lia. }
+Qed.
+
+End CounterExample.
